計劃進修PhD/Research討論區(45) Old ways won't open new doors

Post 1:

Post 2:

Post 3:

Post 4:

Post 5:

Post 6:

Post 7:

Post 8:

Post 9:

Post 10:

Post 11:

Post 12:

Post 13:

Post 14:

Post 15:

Post 16:

Post 17:

Post 18:

Post 19:

Post 20:

Post 21:

Post 22:

Post 23:

Post 24:

Post 25:

Post 26:

Post 27:

Post 28:

Post 29:

Post 30:

Post 31:

Post 32:

Post 33:

Post 34:

Post 35:

Post 36:

Post 37:

Post 38:

Post 39:

Post 40:

Post 41:

Post 42:

Post 43:

Post 44:

另外有興趣想留自己Research Info既巴絲, 希望可以搵到同field既巴打傾下計或者睇下有無potential collaboration, 可以係下面個google doc填自己既資料(optional)

如果你想分享下報pg經驗，或者知多啲關於報pg嘅嘢，可以入去呢個word：

有興趣係academic 發展，做research既巴絲入黎傾下啦

數統電腦自學資源:

A. Maths:

Linear algebra:
ODE:
PDE:
Numerical analysis:
Optimisation: Boyd, S. & Vandenberghe, L. (2004). Convex Optimization. Cambridge University Press. URL
Elementary probability: Ross, S. M. (2014). A First Course in Probability (9th edition). Pearson.
Elementary stochastic processes:
Probability theory: Ross, S. M. (2014). Introduction to Probability Models (11th edition). Academic Press.
Stochastic calculus: Øksendal, B. (2003). Stochastic Differential Equations (6th edition). Universitext. Springer, Berlin, Heidelberg.
Measure-theoretic probability theory: Chung, K. L. (2000). A Course in Probability Theory (2nd edition). Academic Press.

B. Statistics:

Elementary statistics:
Linear models: Neter, J., Kutner, M. H., Nachtsheim, C. J., & Wasserman, W. (1996). Applied Linear Statistical Models (Vol. 4). Chicago: Irwin.
Bayesian inference: Gelman, A., Carlin, J. B., Stern, H. S., Dunson, D. B., Vehtari, A., & Rubin, D. B. (2014). Bayesian Data Analysis (Vol. 2). Boca Raton, FL: CRC press.
Generalized Linear Model: Myers, R. H.,‎ Montgomery, D. C.,‎ Vining G. G.,‎ Robinson T. J. (2010). Generalized Linear Models: with Applications in Engineering and the Sciences (2nd Edition). Wiley.
Multilevel models:
Multivariate:
Study design:
Time series: Tsay, R. S. (2010). Analysis of Financial Time Series (3rd edition). Wiley.
Categorical data analysis: Agresti, A. (2007). An Introduction to Categorical Data Analysis (2nd Edition), Wiley Series in Probability and Statistics. Wiley.
Bootstrap: Efron, B. & Tibshirani, R. (1994). An Introduction to the Bootstrap. Chapman and Hall/CRC.
Statistical inference: Casella, G. &‎ Berger, R. L. (2001). Statistical Inference (2nd Edition). Duxbury Press.
Statistical learning: Hastie, T.,‎ Tibshirani, R. & Friedman J. (2016). The Elements of Statistical Learning: Data Mining, Inference, and Prediction (2nd Edition), Springer Series in Statistics. Springer.

C. Computer Science:

Basic programming:
Information retrieval:
Computational phylogenetics:
Machine learning: Bishop, C. M. (2011). Pattern Recognition and Machine Learning. Springer.
Deep learning: Goodfellow, I., Bengio, Y. & Courville, A. (2016). Deep Learning. The MIT Press.

歡迎大家繼續擴充

精選papers:

Phy :

Maths:

Econ:
CS/EE:

Bio:

Psychology:

歡迎大家繼續擴充

nature main article, 10月第一個星期receive, 第三個星期accept, 第四個星期publish, accelerated review.

香港近排空氣好撚差

過嚟歐洲啦

去你個間其實都唔錯

其實有咩咁難？

利申：文科，數學中學五年淨係及格過兩次。

你考過ielts同gre就會覺得同香港語文卷都係差唔多

vocab on9都震

交左application 等fail
入黎say個hi

HKPFS係咪勁難入

Sorry lor

Master GPA 3.8x 有冇機?

報完通常幾耐有消息
無了期的等待好苦

香港呢

Diu

應唔應該為個prof轉自己個topic/𨍭field

點樣傾掂？ 個prof 親自send email搵你？

Phd 呀 ，我個topic有D煩，音樂+心理+教育
我心儀既prof已經冇quota收
諗緊好冇轉歷史 或純教育

Prof 冇搵我係咪即係fail

之後想教書/再做Research
個Topic 為交份proposal

個prof 冇firm實
叫我交左application 先
但之前有一直幫我執份proposal

咁scientific 既我收皮

都唔洗去到brainwave 既

所以好大機會都係Fail

今年再fail我諗我會放棄了

佢個topic勁？

咁點解收

個個prof 都同我講話好competitive
冇機了

養兒防老

想問吓你地讀完之後有咩打算？
做lecturer ?

即係成世不斷寫paper

我想瘋狂做visiting scholar遊歷世界

Hug hug

好唔好send 個email 問下個prof

好

就黎全香港既prof 都send 哂

任何一間收我都含take offer

我都係
我諗緊寫過另一份proposal 魚翁撒網

俄羅斯練膽大法

無人喇?